【美元崩盤】美元霸權告終？美國專家警告：兩年內或暴跌35%

摩根士丹利前亞洲區主席、耶魯大學資深研究員羅奇（Stephen Roach）接受《CNBC》訪問時警告，美元崩盤幾乎無可避免，兌主要貨幣或下跌35%，更擔心這會引發滯脹危機，即使11月美國大選換總統，亦不會令情況有太大轉變，認為投資者不應忽視這點。

羅奇表示，美國經濟長期以來嚴重宏觀失衡，國內儲蓄率極低，加上經常賬長期出現赤字，預期美元將會下跌得非常急劇，預計美元兌其他主要貨幣滙價可能大跌35%。

至於美元是會迅速崩盤還是逐步下跌，羅奇並沒有提出實質時間表，但預期這可能將會在未來一至兩年內發生，同時警告美元崩盤幾乎無可避免，又指未來數年隨著財政赤字爆破，美國經濟宏觀失衝問題將繼續惡化。

更令人擔心的事，美國目前正遠離全球化，將自己與世界其他地區脫勾，再加上本土儲蓄率轉為負數，是「致命組合」。羅奇擔心美元表現會引發類似上世紀70年代末期的滯脹危機，當時美國經濟增長停滯不前，但物價卻急劇上升。羅奇認為即使美國11月大選後更換總統，情況亦不會有太大轉變。

連登仔：換美金，換美金，換美金

聯繫匯率
即係都唔揸得港幣
要搵其他出路

RMB

換其他貨幣都唔要港紙

黃金。

美元暴跌，美股咪升上火星？

又嚟

減持港元原則依然無變
係美元值唔值得持有咁解

係。其實話換美元主要因為聯匯
如果驚美元貶咪另再買金

霸唔霸權都係一個相對概念
而家其他國家啲經濟好好？

升35%加本身企業增長

美元崩盤都崩咗好多年。
都重係咁上下。
事實係搵唔到第2個經濟體的財政穩健過美國，同時又有佢咁自由。
中國財政或者唔錯，甚至追上美國，但係佢資訊唔透明，身家蒸發都唔知咩事

建議樓主all in 人民幣, 發唔發達睇今鋪

咁揸港元就好好？樓主真係on9到

個專家咩料？係咪又係畀大陸收買左

港元係港元 美元係美元

屌 唔用美金 可以用邊個貨幣代替先得架

揸日yen

我都驚 咁燈

贏國

港元同美元掛勾，港府表面守護匯率，美元跌35%

轉哂人仔定定驚先

支那或成最大贏家

真 支持人仔

望下堆美債持份者拎住幾多美債先再講家啦 專家

自已google下Stephen Roach，條友反trump奶共撚黎

屌到時唔撚崩盤就鞭鳩佢屍啦

08年聽到依家

全世界都印，中國印得重多。
日本，歐州都發力，
只有黃金無得無限

專家

Bitcoin

美元霸權冇左最多咪貶值 咁咩幣會強?
冇其他幣會強咪即係全球經濟衰退 你渣咩都係咁架啦
嚇邊個

结论：RMB最稳陣

揸開人仔

同支爆一樣

之前先有單話有個廢中一夜之間唔見左將球陰屍紙

樓下貼呢篇野其實係想做乜，仲要自推
想叫人買人仔

得喇得喇
芝麻人贏哂，ok？
咪推膠post

如果美元貶值
買左大量國債個d國家會唔會有好大影響？

Fake news
袁爸爸叫大家換 佢一定有內幕消息
美金係全世界最有保證貨幣
呢個專家一定奶人民幣 垃圾 white trash

嘿

只要世界貨物仲係美元結算，美金都唔會死

Rmb

美金跌，資產又升，樓又升

人仔升，中國出囗死，內需又唔掂，仲揸人仔？

買aud, nzd, eur都可以

呢幾樣呢排都跌到咩咁喎

驚條撚
唔用就打到你用

美國係高級攬炒
美金死全世界都一齊死
末日審判咁 完全唔冼擔心
擔心都無用

揸美金都驚嘅你不如返火星啦

貶值都係相對架姐，全世界都qe緊，你貶人地都貶

其實點為之崩盤 當年08年qe美元都跌左兩成以上 以家玩無限qe 跌多過兩成唔奇 不嬲印錢就無懲罰渣cash既人 渣美金既人唔買資產等仆街都得 再唔係轉外幣囉 不過其他外幣點唔見好得幾多 乾渣其他貨幣唔買資產一樣係呢個時代收皮

不過其實qe真係好唔健康嘅做法，令到資本市場失去左自我調控能力，貧者越貧，富者越富

中國成個金融體系都唔透明 點做啊大佬

咩地方都好，買資產
平均投資

d家者有時候都係on99

呢個世界除左美金就只有人民幣？你係咪弱智？

如果係咁更加要換外幣，港幣肯定都有一段長時間被波及

外幣組合可以少d美金，分散風險

仲有 美元係定錨貨幣 暫時我睇唔到有所謂崩盤既可能性 如果崩盤係指成隻貨幣收皮 咁全球以美元作主要外匯儲幣既國家係災難級

呢篇文最大既謬誤係將匯率既變動同美元霸權掛勾

08年qe都好多專家出來唱美金要大幅貶值

可惜美金地位不同凡響，冇另一個貨幣可代替

關樓主咩事又唔係佢作

等得佢脫鉤你港紙都廢左武功
再掛人民幣既話你連外幣都買唔到

真

歐盟自己柒，又唔掂
英鎊都唔太掂
美元都驚跌，唔通叫keep用人民幣咩

求其cop段content farm 就當係真.. 都幾弱智

有人追到美軍一半實力呢啲9up先會成立

你識印人地唔識印？一齊印就自然無跌35%呢回事。貨幣永遠係相對計價而唔係絕對計價。

暴跌又點
人地軍本位

津巴布韋幣

共狗飛機文。

好簡單一個問題，大家都唔進出口貨物，你估美國會唔會死？
佢印銀紙係唔會令佢本國人民有巨大損失，反而係外國拎住美金既會被溝淡。
美元崩盤都仲係美元，軍事/科技/物產邊個有老美咁豐富。唔係好似強國咁話自己大國，但人均資源少到仆街。
所謂既錢，最終講到底係資源、技術、知識同人材。

去到依個時勢，手揸既可流動資產應該越散越好

利申：美元為主，港元，澳元，加紙，英鎊，少量飾金。

我剩係想知除左美債之外另外持有美元資產既人可以走佬去邊咋？

黃金都食唔起呢個天量美元走佬潮

上十年其他國家瀨晒嘢
今次識跟住印
大家一齊貶即係無變
最仆街就係無資產嘅人

今次真係好撚癲

連燈仔

吹奏得多數都瀨嘢

根本全世界都印緊銀紙
升升跌跌緊
邊個印得少/ 利率高個fx rate就升
出口就仆街

升得少少d central bank又做嘢

美元跌我只諗到一個詞：打仗

5毛現身

「理論上」係咁。

買鎊囉，香港人遲下好大需求

連燈標準答案：
Bitcoin，唔得就起多幾百萬億種alt coin

CNBC

明晒，重楂港完？即刻換¥避險啦

打仗美元只有升，仲係大升

唔知既嚇死，知既笑死

環球銀行金融電信協會（SWIFT）追蹤全球主要貨幣支付／交易使用比重，美元在2020年4月佔比逾43％，較2018年4月的39.21％明顯增加，歐元、英鎊交易市佔在疫情期間都被美元蠶食，離岸人民幣（CNY）力求自保，仍難敵逐月勢微，4月人民幣交易使用占全球比重在疫情期間，由2月的2.11％、3月的1.85％，到4月再進一步下降至1.66％，打回到2018年的水準，人民幣國際化議題背影已稀疏。

假設其他主要貨幣
唔升唔跌情況下
跌35%

美國軍力將兩年內暴跌35%
美國科技將兩每內倒退35%

根本冇得避，美金炒冚球都炒，有邊個國家食得起咁龐大嘅經濟

大家可以研究下薩達姆侯賽因被美國殺之前搞咗咩金融動作 你就明白美元唔會跌

你問吓班大陸佬, 想要美金定人仔先好講啦...

做亞洲區評美元
唔駛查都知道有d野

美元都比連燈仔燈死左

咁都5毛!?
點先唔係5毛呀大佬?

美奸

大陸佬爭住要美金
連登就叫唔好要美金

揸瑞郎好過

到時美國逼世界印錢。。一齊貶值

Fg 500k 不是夢

編文好ON9 , 有腦諗下都知

"美國經濟長期以來嚴重宏觀失衡，國內儲蓄率極低，加上經常賬長期出現赤字，預期美元將會下跌得非常急劇......."

呢個現象有美金開始已經係咁, 好出奇呀? 完全無嚴緊推論就話美金2年內會急跌, 屌, 我話2年內人仔會重上6算, 因為國內儲蓄率極高

見佢仲用全球化做標準就知ON9

同香港啲財演冇乜分別

聯繫匯率到時應該放寬強方保證
匯率於5.5-7.8區間浮動

大把財金專家都吹美國係咁玩無限QE, 印出海量銀紙, 遲早一日會爆出滯脹, 重演70年代美國經濟蕭條, 美元會出現終極一插...

班友以為到時美國唔會識得勁加息及收緊貨幣/財政政策? 70-80年代美國咪做過一次囉

咁美國近十年嚟印咗咁多銀紙出嚟, 其實有幾多真係成為美國嘅貨幣供應M3而流入美國本土嘅實體經濟, 有幾多去咗美元金融資產, 最重要係有幾多成為外國嘅流動資金及財富儲畜?

美元根本變相係全球貨幣, 支撑著全球貿易及金融交易, 唔係美國近十幾年來大開水喉促進全球貿易及投資, 支那及其他新興國家邊會有咁好景變得有錢起來?

如果美元崩盤, 依靠外貿及外來投資嘅支那及一眾新興國家都會一齊收皮, 全球陷入大蕭條, 你以為到時係靠負利率嘅日本同歐盟打救? 定係FF人仔會變成全球主要貨幣取代美元?

人地講出危機，係會解決件事架。 唔係解決個提出人

傻鳩你覺得美元會崩盤既話渣港紙咪一撚樣死

明顯大陸d飛機文
你有睇過大陸d報紙就知，年年都唱衰美國，唱到d大陸人都頂唔順

退一萬步黎講, 美國學者有自由唱衰美元, 同中國學者只可以唱好人仔,已經增強到投資者對美元信心

轉渣rmb保平安

支那財政唔錯都講得出

所以啲人話鄰國搞咩虛擬支那幣會取代美金
我真係得啖笑

人仔又贏

有邊個國家經濟唔係宏觀失衡
等我入多d

仲唔柯煙人仔債？

另外 睇中文source最好查埋原文
依家絕大部份中文媒體都歸左邊
甚至好容易就收賣部份英文source 以反侵名義

依隻友 五毛/假膠味濃

跌都只會係一個原因:美國令佢跌

On9
唔通一個post就沽番哂美金咩

支那控制

美金係美帝黑科技同美國中產嘅實力支撐左
美國軍事力量拋離全球咁遠
制空權又係得美帝
幾隻f22 f35 已經橫掃一個國家領空 點玩

睇完個 post 我全副身家換咗人仔了

剩睇官方數字咪係
同剩睇官方數字咪得出結論支那防疫成功

經濟野好多時搏你爆唔爆
如果比假數據，但無人踢爆，簽落概野又如期交到貨
咪繼續有人信

個"或"字真係好撚正

同中國或成最大贏家一樣

你真係點講都得

六合彩重開後我或中六合彩又得

呢堆升緊wo
Dxy係咁探底

咁驚咪買實金囉

匯價暴跌35%，即係相應有其他貨幣暴升
全球都放水，經濟都唔樂觀
邊個國家可以扯走咁多美元購買力

如果係咁黃金應該爆炸罰
但事實係呢排黃金食哂屎

對比起早兩年都仲係低位啦，我之前買澳紙6個幾而家係升返3月跌果浸

到時掛英鎊或者歐羅咪得
我地企係道德高地全世界都要幫我地

全世界銀紙貶值就話啫
咁印銀紙法實貶㗎啦
但匯率跌係咩玩法
代表全球經濟好時得美國差?
唔好玩啦美國軍事科技經濟仲係霸權情況下係冇可能發生

睇佢寫d野同藍c一模一樣

更令人擔心的事，美國目前正遠離全球化，將自己與世界其他地區脫勾

邊有呀
淨係喺支那搬走姐
講到尾條友想叫美資唔好搬出支那
如果唔係美國好危險

大部分支那miner，你要曬佢

仲相信全球化

唔好踢爆佢啦，樓豬以為自己好撚醒

全球所有國家外匯儲備6成以上都係儲美元，美元崩盤，全世界都一樣受損

呢排講緊幾時先？ 呢幾日？
咁你睇usd 跌35%呢幾日回少少咪更加要買啦

佢專寫有關“美國無左中國會仆街”既書

完

你睇下樓主自己講d咩先啦

失業率升 美股升
第二波疫情 美股先跌後彈
無限qe 美股更加升
美元崩盤 美股繼續升
trump trump發脾氣 美股升
習帝周圍開拖 美股升
全球經濟放緩 美股升

究竟仲有咩可以阻止美股

去美元化，一直係全球貨幣目標

其實美元係比連登...
大家都明啦。我唔講落去...

大細魔，fb朱 索佬全部都投共架啦，但口頭撐共眨美金，資產卻很誠實永遠揸美元

如果美金都爆好難想像其他貨幣會有咩下場

每次跌市都聽一次呢句野

聽左20幾年了

岩ar, 條友買左人民幣未？

你出兵打撚嬴美國咪得
依家好撚多五毛同外國阻膠都成日想美國冧，但你地問咗佢啲飛彈同核彈未